港疑首宗打中國科興疫苗後死亡 63歲嚴重糖尿男針後2日休克不治

據悉，一名年約63歲、有嚴重糖尿病的老翁，接種過科興疫苗後不足兩日，因嚴重不適被送往伊利沙伯醫院接受治療，送上病房後不久休克，同日去世。院方翻查紀錄，才發現他曾在官涌體育館接種科興疫苗，暫時未能排除病人死因是否直接與科興疫苗有關，已把個案呈報衞生署及死因庭。

殺人疫苗

無食早餐唔計 慳返2球半

其中一名死者友人向《蘋果》表示，對多年朋友猝逝感到愕然及傷感，但以她了解，死者生前只有糖尿病，不曾聽聞他有心臟病等其他疾病，「係知佢要食代糖取代糖份囉，但呢啲病唔會令佢無啦啦過身啩！」

她又稱，李翁上周五才接種科興疫苗，「兩日後就過身，有冇咁巧合呀大佬！」根據科興提交港府的報告，糖尿病患者必需「慎用」疫苗，意味他們欲接種疫苗，最好要有醫護人員的專業建議。死者友人怒斥，為何接種中心容許糖尿病患者入內打針，「點解好似來者不拒咁，好想知點解會咁……」說到這裏，她哽咽地表示不能再接受訪問。

幾好呀 依家一定唔會中肺炎

支足

許生會唔會話唔關疫苗事？

有200球 發發啦

獲毛主席接見

一定係嚇死左

與疫苗無關係冇得賠

若今次事件證實屬疫苗相關嚴重事故，相信會被納入政府較早前獲財委會撥款10億元的「疫苗保障基金」處理。據文件，每名接嚴重異常死亡個案，40歲以上及以下的保障額分別為200萬元同250萬元；40歲以上及以下的受傷保障額，則分別為250萬元至300萬元

政府點會錯，請勿造謠

若今次事件證實屬疫苗相關嚴重事故

要開完會證實關事先有錢架

兩百萬get

我覺得政府應該會講
因為有糖尿病 身體狀況不能仲打 冇得賠

中國科興疫苗今天起正式開始接種，多個疫苗中心投入服務。政府早前宣佈，5類人士可獲優先接種。今早8時起，多間疫苗中心外已現人龍，中心指明只接受預約人士入場，亦不設即場輪候名額。不少人士都指是為日後可以「返大陸」而前來接種，亦有人對國產疫苗大表信心，直言「大陸嘢好吖嘛，而家全世界都係大陸嘢好㗎喇。」亦不擔心副作用，揚言「咁多人打咗，咁多人死都死到你自己，咁就抵死啦！」

46
4

許樹昌：佢係驚到死咗

為國捐軀 值得嘉許

等睇許生點回應

懷疑死者心理質素有問題 打完針自己嚇自己 病發身亡

天降橫財，係咪要抽返啲博彩稅？

【21:21】據了解，一名老翁在2月26日在疫苗接種中心接種科興疫苗，2月27日因不適入伊利沙伯醫院，及至28日凌晨去世。據悉該老翁有長期病患。

2球呀
200球咪2億

反正有錢收就算啦

《立場》接獲消息，有六旬男子接種科興疫苗後 2 日感不適送院，至 28 日凌晨時分不治，有機會是首宗接種科興後死亡的個案。醫管局及政府目前未有相關公佈。

據了解，男子上周五（26 日）接種科興，翌日不適送院，至 28 日凌晨休克不治。

怕打針姐屌

疫苗有效

政府: 無事，係個病人本身都就快死﹐唔關疫苗事

死多199個

下，痴線，疫苗係防肺炎架嘛，宜家都無中肺炎，疫苗有效

因為佢短命

屌又要落地獄

支那人為支那試針 可以去地獄見毛魔喇

100％ 保護率

恭喜

肯定係因為無食早餐

一定屈佢話唔關事

估對白， 未有跡像顯示死亡個案與接種疫苗有關

緊張到死

食物及衛生局長陳肇始指，現時暫有一名市民接種科興疫苗後出現心悸情況，他目前仍然留醫，情況穩定，醫管局會繼續跟進。陳肇始稱，要交由衛生署、疫苗專家委員會評估是否和接種疫苗有因果關係後，才研究是否由疫苗保障基金作賠償。

太緊張啦一定

咁大個人都怕打針

死黃屍收美國錢老屈支那 不過睇嚟要去冥通㩒出嚟

係咪冇食早餐

科興疫苗免疫率100%一定唔係假嘅

公務員事務局局長聶德權說，接種人士不適可能因無食早餐.
可能冇食早餐

太緊張加無食早餐真係好易出事

Send 去啲藍絲group
打疫苗可致富

林奠：計劃通

佢都唔使出錢
因為佢還有嚴重嘅糖尿病然之後咁咪唔使俾錢

63歲講到老翁
糖尿講到嚴重糖尿
驟眼以為佢係咪都差唔多死咁

放心啦，唔會有250萬架

覆磅中...

老翁當日冇食早餐
加上死者聽到有人造謠話疫苗有機會有問題，
以致過份緊張血壓上升
所以冇證據證明同疫苗品質有關係

藍屍：黃屍造謠害死人

有無200萬唔緊要啦
唔好忘記還有黨呀

冇食早餐姐

唔知班藍絲點諗

係藍屍-1

先打咗唔知幾多個 仲有機會係作數
死亡率咁高 都係唔打了

幾時到班高官

許樹昌出黎9up未
地獄大招募呀

有獎金

掠撚掂！收錢！

到時實話中馬上風打柴

原來佢果50%， 係100% + 0% 拉average

假新聞 疫苗不知幾安全 我自己都好想接不過都要讓咗你地啲老人家先

咪咁大聲啦，唔係點繼續昆班支那廢老同藍屍試藥

衞生署接獲一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署今日（三月二日）晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。該宗個案涉及一名63歲男子，於二月二十六日在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗。他及後在二月二十八日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

衞生署接獲呈報後已即時聯絡醫院管理局，正就該事件獲取更多資料，以進行調查及評估，暫時未能確定與接種疫苗有關。衞生署已按既定機制，盡快將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。

完
2021年3月2日（星期二）
香港時間22時02分

正呀 聽晚有本跑夜馬

衞生署接獲呈報後已即時聯絡醫院管理局，正就該事件獲取更多資料，以進行調查及評估，暫時未能確定與接種疫苗有關。

我都諗起嚟幕

藍屍+1
藍絲-1

義士幫D後生仔頂晒D科興

信黨, 冇事

抹黑囉 過左兩日先死
明明就唔係疫苗問題

上面有件#389554已經洗緊地

政府： 我比夠300你，你叫人講唔關打支苗事，或你起返身自己話唔關事

目標為本既話
個疫苗有效率係百分之一百
死左嘅人一定免疫

一個人啪咗三支

祝福佢投胎做返中國人

咁就抵死啦 (Zhang, 2021)

咪由佢洗囉
佢一定叫晒佢老豆老母阿嫲阿爺阿公阿婆去打
咁佢就fatfat 唔洗逐個po先得個0.5

為何接種中心容許糖尿病患者入內打針，「點解好似來者不拒咁，好想知點解會咁……」

數字愈多上面愈開心，愈成功囉點解

應該唔關事

藍絲口講就話唔關事
但就愈黎愈唔敢打

點解要阻止？ 又冇contraindications

777: 兩日後先死關乜打疫苗事

根治埋糖尿添

做個真正嘅藍屍

【Now新聞台】消息指，一名有長期病患的男子在接種科興疫苗後，不適送院後死亡。

消息指，該名63歲的男子上周五在官涌社區接種中心接種科興疫苗，兩天後因呼吸困難送院，之後心臟病發死亡。

男子接種科興疫苗兩日後死亡 暫未確定與疫苗有關 本地 發佈時間 02.03.2021 22:00 最後更新時間 02.03.2021 22:31 一名63歲有嚴重糖尿病的男子，上星期五接種科興新冠疫苗，兩日後因為嚴重不適送往伊利沙伯醫院治療，其後休克不治。衞生署表示，已即時聯絡醫院管理局獲取更多資料調查及評估，暫時未能確定與接種疫苗有關。並將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會，進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。 衞生署晚上接獲醫管局呈報有關個案，指這名男子上星期五在佐敦官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗，星期日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日死亡。

原文網址：

其實佢啱
呢隻藍屍幫香港人擋左一支毒苗

打得科興都係信政府唔怕果D黎架啦,衣家可以為國捐驅,本身又長期病患,順手慳埋醫藥費,仲可能有200萬留比屋企人,洗唔洗賺到咁盡呀C苦

衞生署表示，已即時聯絡醫院管理局獲取更多資料調查及評估，暫時未能確定與接種疫苗有關。並將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會，進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。

要因果關係評估完關疫苗事先有得賠

又話有長期病患要打，而家又賴佢有長期病患？

真藍屍+1

條廢佬陰鳩祖國

光速回力刀

公就我贏,字就你輸

包治百病

63就老翁， 都未夠退休年齡

點解唔食左早餐先打呀....冇陰功lor....

岩所以我話可能，不過實唔認架啦，大天朝疫苗點會有事

你睇撚完篇文未呀五毛
科興話糖尿病要慎用呀
無醫生簽點撚樣打呀

中國式抗炎

一名84歲男子昨日到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到頭痛及發現血壓高，經醫務站初部處理後，下午1時45分被送往聯合醫院，經治療及觀察後，情況穩定，毋須留院。

佢本身有長期病患
接種後當日又無不良反應
應該和接種疫苗無關
除非佢有家人係手足 做左手腳靠害

用生命愛國

蘋果

接種中心有醫生睇場
我自己都幫過手

仲勁過標靶式治療

疫苗含糖

咪住先，之前唔係話長期病患果D唔打得咩？
個阿伯自己糖尿又走去打，咁樣嚟抹黑中國疫苗 咁仆街嘅

一定唔會賠
一定冇關
同自殺一定屈佢有情緒病一L樣

2019冠狀病毒病疫苗接種計劃已經於二月二十六日正式展開。今日（三月二日）截至下午八時，共有超過13 000名市民接種第一劑疫苗。自二月二十二日以來累計超過40 000名人士接種了第一劑疫苗。

另外，今日截至下午八時，共有超過18 000名市民在網上預約接種第一劑和第二劑疫苗。自二月二十三日以來，累計超過254 000名人士預約接種疫苗。

截至今日零時零分，過往24小時，共有一宗送院個案。

一名84歲男子到九龍灣體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感 到頭痛及發現血壓高。經醫務站初部處理後，於下午 1 時 45 分被 送往聯合醫院。經治療及觀察後，情況穩定，無須留院。

含你老母糖咩。。。
糖尿病一定食糖先死嘅？
講緊科興自己話糖尿病要慎用呀on9
唔撚係我9up架

咁點解佢無啦啦無醫生cert就打咗呀？

永久免疫

金仔果款 打靶式治療？

因為政治正確所以唔關疫苗事

平時普通vaccine program 都係咁

反正唔關打科興事，冇得賠

支那人為支那試藥丫嘛

官：借問聲佢幾時打疫苗？
家人：尋日
官：咁咪係囉，關疫苗咩事先得㗎！如果打完疫苗10年8年後死咗，又關我事啦喎

真免疫

自二月二十二日以來累計超過40 000名人士接種了第一劑疫苗。

四萬人已打科興疫苗

賭仔應該買兩支放係屋企 真正有殺無賠

陳健波唔好走數呀

留低既都係一份心意而唔係負擔

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問愛國小渣男(曱甴#389554)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

屌係喎
藍屍+1黃屍-1

中國人就抵死啦！

死者已矣，200萬有咩用?

出黎啦，又捉一件5毛 /支畜

一定話長期病患
叫咗你唔好打
冇得賠

留島不留人，按計劃進行
針死你，一切進行順利

P

5毛 支畜開工啦，快手啦，好多地要洗

黎緊幾日實好L多廢老又頭暈又哩又路

又想屈9係糖尿錢都唔撚洗賠

一定係收左美國佬錢扮死
意圖抵毀國藥效力 拉

肯定唔關事
支持60歲以上人士繼續打
最好一日打哂兩支

屌
審死官

瞞撚咗兩日

脫離塵界

衞生署今日（三月二日）晚上接獲醫院管理局呈報一宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。

比左個波醫管局

《蘋果》周二晚率先報道此事後，衞生署罕有聯同院方在周三凌晨舉行記者會，講述今次懷疑接種疫苗後的嚴重異常事故。記招由衞生署衞生防護中心總監林文健、衞生署助理署長（藥物）陳凌峯及伊利沙伯醫院副行政總監兼內科部門主管陳偉文主持。